
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=10mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\newcommand{\labtitle}{
 
}
\newcommand{\labnumber}{3}

\begin{document}
\input{titul.tex}
\textbf{Задание:}\\
Найти самый длинный простой цикл в графе.

\subsection*{Описание алгоритма:}
Исходные данные: неориентированный взвешенный граф. \\ 
Выходные данные: неориентированный взешенный граф, являющийся простым циклом. \\
\par
Алгоритму на вход подается список вершин и ребер или матрица смежности. 
Для поиска нужного цикла используем поиск в глубину: 
\begin{enumerate}
	\item Начало алгоритма
	\item Отмечаем текущую вершину как посещенную;
	\item Находим путь в другую вершину;
	\begin{enumerate}
		\item Запускаем поиск в глубину из этой вершины;
	\end{enumerate}
	\item Если встречаем вершину, которую уже посещали, то значит мы нашли цикл: 
	\begin{enumerate}
		\item Записываем эту вершину в массив с пройденными вершинами;
		\item Выделяем в этом масссиве цикл;
		\item Подсчитываем сумму весов ребер в цикле;
		\item Если она больше суммы предыдущей наибольшей суммы, то перезаписываем 
	       		самый длинный цикл.	
	\end{enumerate}

	\item Если все смежные вершины посещены, то отмечаем вершину как непосещенную;
	\item Конец алгоритма.
\end{enumerate}

Как самый длинный простой цикл найден, рисуем в одной части приложения исходный граф, а в другой - найденный граф.
 
\subsection*{Код программы:}
\small
\begin{Verbatim}
#include "graph.h"

Graph::Graph(QObject *parent) : QObject(parent)
{

}
/*
void Graph::getname(QString name)
{
	file = new QFile(name);
	readdata();
}
*/

/*
 * Читаем данные из файла. Проверяем каким образом задан список("a" - для
 * матрицы смежности, "i" - для списка вершин и дуг).
 * Соотвествующие данные пихаем в разные виды контейнеров.
 * Запускаем алгоритм поиска минимального каркаса из первой(нулевой) вершины.
 */

void Graph::getname(QString name)
{
	file = new QFile(name);
	readdata();
}
void Graph::readdata()
{
	adj.clear();
	inc.clear();
	QRegExp rx("[\\s]");
	if(file->open(QIODevice::ReadOnly)){
		QTextStream in(file);
		QString line = in.readLine().trimmed();
		if(line == "a"){
			adjacency = 1;
			while(!in.atEnd()){
				QString line = in.readLine().trimmed();
				QStringList query = line.split(rx);
				QVector<int> tmp;
				for(int i = 0; i < query.size(); i++)
					tmp.append(query.at(i).toInt());
				adj.append(tmp);
			}
			emit setmax(adj.size() - 1);
		} else if(line == "i"){
			adjacency = 0;
			while(!in.atEnd()){
				QString line = in.readLine().trimmed();
				QStringList query = line.split(rx);
				QVector<QPair <int, int> >  tmp;
				for(int i = 0; i < query.size(); i+=2)
					tmp.append(qMakePair(query.at(i).toInt(),\
 query.at(i+1).toInt() ));
				inc.append(tmp);
			}
			emit setmax(inc.size() - 1);
		}
	}
	file->close();
	drawgraph();
	longestcycle();
}

void Graph::longestcycle()
{
	/* будем читать, что граф связный.
	 * так мы переберм меньше путей.
	 * Для того, чтобы сделать алгоритм для несвязного графа
	 * нужно весго лишь сделать цикл, который будет вызывать
	 * функцию DFS() для всех вершин
	 */
	

	if(adjacency){
		visited.resize(adj.size());
		for(int i = 0; i < adj.size(); i++)
			visited[i] = false;
	adj_DFS(0);

	}else{
		visited.resize(inc.size());
		for(int i = 0; i < adj.size(); i++)
			visited[i] = false;
	inc_DFS(0);

	}

	answergraph();
	emit setgraph();
	emit setanswer(size);
	qDebug()<< "------ "<< "answer" <<" ------ " ;
	for(int i =0; i < answer.size(); i++)
		qDebug() << answer[i];
	qDebug()<< "size: " << size;

}

void Graph::adj_DFS(int v)
{
	vertexes.push_back(v);
	visited[v] = true;
	for(int i = 0; i < adj.size() ; i++){
		if(!visited[i] && adj[v][i] > 0 && adj[v][i] < not_reachable){
			adj_DFS(i);
		} else if(visited[i] && i!= v && vertexes[vertexes.size()-2] != i
			&& adj[v][i] > 0 && adj[v][i] < not_reachable){
			int j;
			int sum = 0;
			vertexes.push_back(i);
			for( j = 0; j < vertexes.size(); j++)
				if(vertexes[j] == i)
					break;

			for(int k = j; k < vertexes.size() - 1; k++){
				qDebug() << vertexes[k ];
				sum += adj[vertexes[k]][vertexes[k+1]] ;
			}
			qDebug() << vertexes[j];

			if(sum > longest) {
				answer.clear();
				for(int k = j; k < vertexes.size() ; k++)
					answer.push_back(vertexes[k]);
				size = sum;
			}

			qDebug()<< "sum "<< sum<< "\n--------";
			vertexes.pop_back();
		}
	}
	vertexes.pop_back();
	visited[v] = false;
}

void Graph::inc_DFS(int v)
{
	vertexes.push_back(v);
	visited[v] = true;
	for(int i = 0; i < inc[v].size() ; i++){
		if(!visited[inc[v][i].first] && inc[v][i].second > 0\
 && inc[v][i].second < not_reachable){
			inc_DFS(inc[v][i].first);
		} else if(visited[inc[v][i].first] && \
vertexes[vertexes.size()-2] != inc[v][i].first
			&& inc[v][i].second > 0 && inc[v][i].second < not_reachable){
			int j;
			int sum = 0;
			vertexes.push_back(inc[v][i].first);
			for( j = 0; j < vertexes.size(); j++)
				if(vertexes[j] == inc[v][i].first)
					break;

			for(int k = j; k < vertexes.size() - 1; k++){
				qDebug() << vertexes[k ];
				sum += fromto(vertexes[k], vertexes[k+1]);
			}
			qDebug() << vertexes[j];

			if(sum > size) {
				answer.clear();
				for(int k = j; k < vertexes.size() ; k++)
					answer.push_back(vertexes[k]);
				size = sum;
			}

			qDebug()<< "sum "<< sum<< "\n--------";
			vertexes.pop_back();
		}
	}
	vertexes.pop_back();
	visited[v] = false;

}

int Graph::fromto(int i, int j){

	for(int k = 0; k < inc[i].size(); k++)
		if(inc[i][k].first == j)
			return inc[i][k].second;
	return 0;
}



void Graph::drawgraph()
{
	if(adjacency)
		adj_graph();
	else
		inc_graph();

}

void Graph::adj_graph()
{

	ofstream file;
	file.open ("graph.dot");

	//cout<<"Решение: ";
	file << "graph { \n" \
	<< "graph [size =\"8, 8!\" overlap = false,fontsize=8] ;\n"\
	<< "node [fontsize=8,shape=circle,margin=0, width=0.2, style=filled];\n"\
	<< "edge [fontsize=8];\n"\
	<< "splines = true;\n"\
	<< "overlap=false;\n"\
	<< "nodesep=2;\n"\
	<< "sep=\"+15,25\";\n";
	for(int i = 0; i < adj.size(); i++)
		for(int j = i+1; j < adj.size();j++){
			if(adj[i][j] < 100)
			file<<"\t"<< i <<" -- " << j << "[xlabel= "\
 << adj[i][j] << ", fontcolor=red]"<<"\n";
		}
	file << "}";
	file.close();
	system("neato -Tpng graph.dot -O ");
	emit setpicture();
	//emit setgraph();
}

void Graph::inc_graph()
{

	ofstream file;
	file.open ("graph.dot");

	//cout<<"Решение: ";
	file << "graph { \n" \
	<< "graph [overlap = false, size =\"8, 8!\",  fontsize=8] ;\n"\
	<< "node [fontsize=8,shape=circle,margin=0, width=0.2,style=filled ];\n"\
	<< "edge [fontsize=8];\n"\
	<< "splines = true;\n"\
	<< "overlap=false;\n"\
	<< "nodesep=2;\n"\
	<< "sep=\"+15,25\";\n";
	bool visited[inc.size()];
	for(int i = 0; i < inc.size(); i++)
		visited[i] = -1;
	visited[0]=0;
	for(int i = 0; i < inc.size(); i++){
		for(int j = 0; j < inc[i].size();j++){
			if(visited [inc[i][j].first] != 1 )
				file<<"\t"<< i <<" -- " << inc[i][j].first\
 << "[xlabel= " << inc[i][j].second << ",fontcolor=red]"<<"\n";
		}
		visited[i] = 0 ;
	}
	file << "}";
	file.close();
	system("neato -Tpng graph.dot -O ");
	emit setpicture();
}

void Graph::answergraph(){

	ofstream file;
	file.open ("graf.dot");

	//cout<<"Решение: ";
	file << "graph { \n" \
	<< "graph [size =\"5, 5!\" overlap = false,fontsize=8] ;\n"\
	<< "node [fontsize=8,shape=circle,margin=0, width=0.2, style=filled];\n"\
	<< "edge [fontsize=8];\n"\
	<< "splines = true;\n"\
	<< "overlap=false;\n"\
	<< "nodesep=2;\n"\
	<< "sep=\"+15,15\";\n";
	if(adjacency){
		int i;
		for( i =0; i < answer.size() -2; i++)
			file<<"\t"<< answer[i] <<" -- " << answer[i+1]\
 << "[xlabel= " << adj[answer[i]][answer[i+1]] << ", fontcolor=red]"<<"\n";
		file<<"\t"<< answer[i] <<" -- " << answer[0] <<\
 "[xlabel= " << adj[answer[i]][answer[0]] << ", fontcolor=red]"<<"\n";

	} else {
		for(int i =0; i < answer.size() - 1; i++)
			file<<"\t"<< answer[i] <<" -- " <<\
 answer[i+1] << "[xlabel= " << fromto(answer[i], \
answer[i+1]) << ", fontcolor=red]"<<"\n";

	}
	file << "}";
	file.close();
	system("neato -Tpng graf.dot -O ");

}
#include "mainwindow.h"
#include <QApplication>

int main(int argc, char *argv[])
{
	QApplication a(argc, argv);
	MainWindow w;
	w.show();

	return a.exec();
}
#include "mainwindow.h"
#include "ui_mainwindow.h"

/*
 * Найти самый длинный простой цикл в графе
 */

MainWindow::MainWindow(QWidget *parent) :
QMainWindow(parent),
ui(new Ui::MainWindow)
{

	te = new Graph();
	ui->setupUi(this);



	//ui->spinBox->setMinimum(0);
	ui->label->setHidden(true);
	ui->label_2->setHidden(true);
	ui->label_4->setHidden(true);
	ui->label_3->setHidden(true);
	//ui->label_5->setHidden(true);
	connect(ui->action, SIGNAL(triggered()),this, SLOT(read()));
	connect(this, SIGNAL(setname(QString)), te, SLOT(getname(QString)));
	connect(te, SIGNAL(setanswer(int)), this, SLOT(getanswer(int)));
	//connect(ui->spinBox, SIGNAL(valueChanged(int)), te, SLOT(setstart(int)));
	//connect(te, SIGNAL(setmax(unsigned)), this, SLOT(getmax(unsigned)));
	connect(te, SIGNAL(setpicture()), this, SLOT(getpicture()));
	connect(te, SIGNAL(setgraph()), this, SLOT(getgraph()));

}
void MainWindow::read()
{
	QString filename = QFileDialog::getOpenFileName(
	this,
	tr("Открыть файл"),
	tr("/home/vlad/Empty"), /* путь в файловой системе. "" для корня */
	tr("Файлы (*.txt)")
	);
	emit setname(filename);

}
void MainWindow::getpicture()
{

	ui->label->setVisible(true);
	ui->label->setPixmap(QString("graph.dot.png"));
	ui->label->show();
	update();

}

void MainWindow::getgraph()
{

	ui->label_2->setVisible(true);
	ui->label_2->setPixmap(QString("graf.dot.png"));
	ui->label_2->show();
	update();

}
void MainWindow::getanswer(int answer)
{
	ui->label_3->setVisible(true);
	ui->label_4->setVisible(true);
	ui->label_4->setText(QString::number(answer));
	update();
}
MainWindow::~MainWindow()
{
	delete ui;
}
#ifndef GRAPH_H
#define GRAPH_H

#include <QObject>
#include <QString>
#include <QDebug>
#include <QFileDialog>
#include <QVector>
#include <QTextStream>
#include <limits.h>
#include <QPair>
#include <fstream>

using namespace std;
class Graph : public QObject
{
	Q_OBJECT
public:
	const int not_reachable = 1000;
	explicit Graph(QObject *parent = 0);
	void readdata();
	void longestcycle();
	void adj_DFS(int v);
	void inc_DFS(int v);
	int fromto(int i, int j);
	void drawgraph();
	void adj_graph();
	void inc_graph();
	void answergraph();

private:
	int size = 0;
	int longest = 0;
	bool adjacency; /* что даем на вход */
	unsigned start = 0;
	QFile *file; /* файл, из которого читаем */
	QVector<QVector<int> > adj; /* матрица смежности */
	QVector<QVector<QPair <int, int > > > inc; /* вершины-ребра*/
	QVector<bool> visited;
	QVector<int> vertexes;
	QVector<int> answer;
signals:
	int setmax (unsigned);
	void setpicture();
	void setgraph();
	void setanswer(int);
public slots:
	void getname(QString);
};

#endif // GRAPH_H
#ifndef MAINWINDOW_H
#define MAINWINDOW_H

#include <QMainWindow>
#include "graph.h"

namespace Ui {
class MainWindow;
}

class MainWindow : public QMainWindow
{
	Q_OBJECT

signals:
	void setname(QString);
public:
	explicit MainWindow(QWidget *parent = 0);
	~MainWindow();
public slots:
	void read();
	void getanswer(int);
	//void getmax(unsigned);
	void getpicture();
	void getgraph();
	

private:
	Graph *te;
	Ui::MainWindow *ui;
};

#endif // MAINWINDOW_H


\end{Verbatim}
\normalsize
\subsection*{Результаты тестирования:}

\begin{center}
	\includegraphics[scale = 0.35]{1.png}
\end{center}

\end{document}
